清洗香港史？政府3年密密銷毁檔案 多如近500棟IFC

政府各政策局和部門銷毁政府的資料為人詬病，政府回覆立法會指，由2014年起的3年，各決策局或部門獲准銷毁的檔案數量，若以數量（直線米）計算，分別銷毁了8.9萬米、6.1萬米與及5.6萬米，高度相當於490棟中環國金二期。立法會議員毛孟靜認為，單是去年遭銷毁的檔案，高度已「超過100座IFC國金二期」，認為有關遭銷毁的資料十分重要，當中或包括國民教育、雨傘運動、西九故宮博物館、橫州事件等政府資料。

毛孟靜引述歷史檔案處前處長朱福強指，政府在回歸後架空檔案處，「派較為聽話嘅行政主任入去檔案處做事」，好讓政府容易銷毁資料，認為這會令香港官方記錄歷史時，「一片空白」。

行政署長蔡潔如指，朱福強的指控是「完全不成立」，又指政府肆意銷毁資料的指控，是「絕無此事」。她指，銷毁資料中，以2016年為例，約60%的銷毁的資料其實是入境事務處的旅客抵港及離境申報表、稅務檔案、政府不少部門的表格等。

留名

係重要嘅，你燒1%都大鑊啦。
講咩60%係出入境記錄轉移視線⋯

原來依家啲官呀，AO呀就係咁嘅垃圾質素